# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR Informatic Lab in Sun Yat-sen University
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2011-07-09 10:14+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: problem_list.php:93 cproblem_list.php:43 status.php:12 submit.php:14
#: contest_detail.php:48 problem_list.php:95 contest_detail.php:53
#: submit.php:13 problem_tab.php:80 contest_detail.php:53
msgid "Accepted"
msgstr "通过"

#: show_problem.php:144 show_problem.php:151 show_problem.php:137
msgid "Accepted:"
msgstr "通过数量："

#: navigation.php:176 navigation.php:177 navigation.php:185 navigation.php:189
#: navigation.php:181 navigation.php:183 navigation.php:184
msgid "All Status"
msgstr "所有提交状态"

#: footer.php:10 footer.php:11 footer.php:11
msgid "All rights reserved by Informatic Lab, Sun Yat-sen University"
msgstr "中山大学信息学实验室保留所有权利"

#: navigation.php:168 navigation.php:184 navigation.php:169 navigation.php:185
#: navigation.php:177 navigation.php:193 navigation.php:181 navigation.php:197
#: navigation.php:173 navigation.php:189 navigation.php:175 navigation.php:191
#: navigation.php:192 navigation.php:177 navigation.php:196
msgid "Contests"
msgstr "比赛"

#: show_problem.php:213 show_problem.php:220 show_problem.php:206
msgid "Copy sample input to clipboard"
msgstr "将样例输入复制到剪贴板"

#: show_problem.php:202 show_problem.php:207 show_problem.php:193
#: problem.php:75
msgid "Description"
msgstr "题目描述"

#: navigation.php:179 navigation.php:180 navigation.php:188 navigation.php:192
#: navigation.php:184 navigation.php:186 navigation.php:187 problem.php:23
#: navigation.php:190 post.php:21
msgid "Discuss"
msgstr "讨论"

#: navigation.php:179 navigation.php:180 navigation.php:188 navigation.php:192
#: navigation.php:184 navigation.php:186 navigation.php:187 navigation.php:190
msgid "Discussion about the problems in sicily"
msgstr "有关Sicily上的题目的讨论"

#: index.php:5
msgid "Download Algorithm Courseware"
msgstr "下载算法设计课程课件"

#: navigation.php:184 navigation.php:185 navigation.php:193 navigation.php:197
#: navigation.php:189 navigation.php:191 navigation.php:192 navigation.php:196
msgid "Edit Contests"
msgstr "编辑比赛"

#: navigation.php:186 navigation.php:187 navigation.php:195 navigation.php:199
#: navigation.php:191 navigation.php:193 navigation.php:199
msgid "Edit Users"
msgstr "编辑用户"

#: navigation.php:198 navigation.php:199 navigation.php:207 navigation.php:211
#: navigation.php:205 navigation.php:209 navigation.php:213
msgid "Edit contest"
msgstr "编辑比赛"

#: navigation.php:197 navigation.php:198 navigation.php:206 navigation.php:210
msgid "Edit contest problems"
msgstr "编辑比赛题目"

#: navigation.php:173 navigation.php:174 navigation.php:182 navigation.php:186
#: navigation.php:178 navigation.php:180 navigation.php:181 navigation.php:189
msgid "Edit my profile setting"
msgstr "编辑我的个人设定"

#: navigation.php:197 navigation.php:198 navigation.php:206 navigation.php:210
#: navigation.php:203 navigation.php:205 navigation.php:207 navigation.php:211
msgid "Edit problem"
msgstr "编辑题目"

#: navigation.php:183 navigation.php:184 navigation.php:192 navigation.php:196
#: navigation.php:188 navigation.php:190 navigation.php:191 navigation.php:195
msgid "Edit problems"
msgstr "编辑题目"

#: navigation.php:198 navigation.php:199 navigation.php:207 navigation.php:211
#: navigation.php:205 navigation.php:209 navigation.php:213
msgid "Edit this contest"
msgstr "编辑比赛"

#: navigation.php:177 navigation.php:178 navigation.php:186 navigation.php:190
#: navigation.php:182 navigation.php:184 navigation.php:185 navigation.php:185
msgid "Enter Management Mode"
msgstr "进入管理模式"

#: navigation.php:182 navigation.php:183 navigation.php:191 navigation.php:195
#: navigation.php:187 navigation.php:189 navigation.php:190 navigation.php:194
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: navigation.php:182 navigation.php:183 navigation.php:191 navigation.php:195
#: navigation.php:187 navigation.php:189 navigation.php:190 navigation.php:194
msgid "Exit Management Mode"
msgstr "退出管理模式"

#: navigation.php:139 navigation.php:147 navigation.php:151 navigation.php:144
#: navigation.php:146 navigation.php:148
msgid "Forget"
msgstr "忘记密码"

#: navigation.php:139 navigation.php:147 navigation.php:151 navigation.php:144
#: navigation.php:146 navigation.php:148
msgid "Forget your password?"
msgstr "点击这里找回密码"

#: navigation.php:180 navigation.php:181 navigation.php:189 navigation.php:193
#: navigation.php:185 navigation.php:187 navigation.php:188 navigation.php:192
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: show_problem.php:229 show_problem.php:237 show_problem.php:223
#: problem.php:95
msgid "Hint"
msgstr "提示"

#: navigation.php:164 navigation.php:165 navigation.php:173 navigation.php:177
#: navigation.php:169 navigation.php:171 navigation.php:173
msgid "Home"
msgstr "主页"

#: problem_list.php:93 contests.php:56 cproblem_list.php:43 contests.php:51
#: course_detail.php:40 course_detail.php:64 contest_detail.php:48
#: problem_list.php:95 courses.php:22 contests.php:52 course_detail.php:42
#: course_detail.php:66 contest_detail.php:53 course_detail.php:42
#: course_detail.php:66 contests.php:52 problem_tab.php:80 courses.php:22
#: contest_detail.php:53
msgid "ID"
msgstr "编号"

#: navigation.php:79 navigation.php:87 navigation.php:90 navigation.php:81
#: navigation.php:83 navigation.php:88
msgid "Infomation"
msgstr "提示"

#: show_problem.php:206 show_problem.php:212 show_problem.php:198
#: problem.php:79
msgid "Input"
msgstr "输入格式"

#: navigation.php:104 navigation.php:112 navigation.php:115 navigation.php:106
#: navigation.php:108 navigation.php:112
msgid "Logout"
msgstr "登出"

#: show_problem.php:200 show_problem.php:205 show_problem.php:191
msgid "MB"
msgstr "兆"

#: navigation.php:177 navigation.php:178 navigation.php:186 navigation.php:190
#: navigation.php:182 navigation.php:184 navigation.php:185 navigation.php:185
msgid "Management"
msgstr "管理"

#: show_problem.php:200 show_problem.php:205 show_problem.php:191
msgid "Memory Limit:"
msgstr "内存限制："

#: navigation.php:172 navigation.php:193 navigation.php:173 navigation.php:194
#: navigation.php:181 navigation.php:202 navigation.php:185 navigation.php:206
#: navigation.php:177 navigation.php:197 navigation.php:179 navigation.php:199
#: navigation.php:180 navigation.php:201 navigation.php:205
msgid "My Status"
msgstr "提交状态"

#: show_problem.php:207 show_problem.php:214 show_problem.php:200
#: problem.php:83
msgid "Output"
msgstr "输出格式"

#: navigation.php:123 navigation.php:131 navigation.php:134 login.php:50
#: login.php:46 navigation.php:126 navigation.php:128 login.php:46
#: navigation.php:131
msgid "Password:"
msgstr "密码："

#: show_problem.php:302 show_problem.php:311
msgid "Problem Source:"
msgstr "题目来源："

#: navigation.php:167 navigation.php:183 navigation.php:191 navigation.php:168
#: navigation.php:184 navigation.php:192 navigation.php:176 navigation.php:200
#: navigation.php:180 navigation.php:196 navigation.php:204 navigation.php:172
#: navigation.php:188 navigation.php:195 navigation.php:174 navigation.php:190
#: navigation.php:197 navigation.php:199 navigation.php:176 navigation.php:195
#: navigation.php:203
msgid "Problems"
msgstr "题目"

#: problem.php:13
msgid "Problems List"
msgstr "题目列表"

#: navigation.php:169 navigation.php:170 navigation.php:178 navigation.php:182
#: navigation.php:174 navigation.php:176 navigation.php:177 navigation.php:179
msgid "Ranklist"
msgstr "排名"

#: problem_list.php:93 problem_list.php:95 problem_tab.php:80
msgid "Rating"
msgstr "评价"

#: show_problem.php:148 show_problem.php:155 show_problem.php:141
msgid "Rating:"
msgstr "评价："

#: problem_list.php:93 problem_list.php:95 problem_tab.php:80
msgid "Ratio"
msgstr "通过率"

#: navigation.php:138 navigation.php:146 navigation.php:150 navigation.php:143
#: navigation.php:145 navigation.php:147
msgid "Register"
msgstr "注册帐号"

#: navigation.php:164 navigation.php:165 navigation.php:173 navigation.php:177
#: navigation.php:169 navigation.php:171 navigation.php:173
msgid "Return to Homepage"
msgstr "返回主页"

#: show_problem.php:210 show_problem.php:217 show_problem.php:203
#: problem.php:87
msgid "Sample Input"
msgstr "样例输入"

#: show_problem.php:223 show_problem.php:230 show_problem.php:216
#: problem.php:91
msgid "Sample Output"
msgstr "样例输出"

#: navigation.php:173 navigation.php:174 navigation.php:182 navigation.php:186
#: navigation.php:178 navigation.php:180 navigation.php:181 navigation.php:189
msgid "Setting"
msgstr "设定"

#: navigation.php:138 navigation.php:146 navigation.php:150 navigation.php:143
#: navigation.php:145 navigation.php:147
msgid "Sign up for a new account"
msgstr "注册一个新的帐号"

#: problem_list.php:93 ranklist.php:33 user.php:44 standing.php:72
#: standing.php:81 standing_full.php:81 standing.php:174 ranklist.php:35
#: standing_full.php:79 standing.php:175 standing_full.php:79 ranklist.php:35
#: standing.php:194 standing.php:201
msgid "Solved"
msgstr "通过数量"

#: navigation.php:195 navigation.php:196 navigation.php:204 navigation.php:208
#: navigation.php:199 navigation.php:201 navigation.php:203 navigation.php:207
msgid "Standing"
msgstr "排名"

#: problem_list.php:93 status.php:123 status.php:125 cproblem_list.php:43
#: status.php:129 status.php:131 contest_detail.php:48 problem_list.php:95
#: courses.php:26 status.php:132 contest_detail.php:53 status.php:132
#: problem_tab.php:80 courses.php:26 show_problem.php:267 navigation.php:184
#: navigation.php:187 admin/stdprogram.php:71 contest_detail.php:53
msgid "Status"
msgstr "提交状态"

#: problem_list.php:93 ranklist.php:34 user.php:48 cproblem_list.php:43
#: ranklist.php:36 contest_detail.php:48 problem_list.php:95
#: contest_detail.php:53 problem_tab.php:80 ranklist.php:36 standing.php:214
#: contest_detail.php:53
msgid "Submissions"
msgstr "提交数量"

#: navigation.php:171 navigation.php:172 submit.php:57 submit.php:92
#: navigation.php:180 navigation.php:184 navigation.php:176 navigation.php:178
#: submit.php:85 submit.php:122 navigation.php:179 submit.php:86
#: submit.php:123 submit.php:87 submit.php:125 submit.php:86 submit.php:124
#: show_problem.php:269 problem.php:59 problem.php:107 navigation.php:181
#: admin/stdprogram.php:201 admin/stdprogram.php:233
msgid "Submit"
msgstr "提交"

#: navigation.php:171 navigation.php:172 navigation.php:180 navigation.php:184
#: navigation.php:176 navigation.php:178 navigation.php:179 navigation.php:181
msgid "Submit source code"
msgstr "提交源代码"

#: navigation.php:180 navigation.php:181 navigation.php:189 navigation.php:193
#: navigation.php:185 navigation.php:187 navigation.php:188 navigation.php:192
msgid "Submittion guileline etc."
msgstr "系统使用指引"

#: show_problem.php:199 show_problem.php:204 show_problem.php:190
msgid "Time Limit: "
msgstr "时间限制："

#: problem_list.php:93 contests.php:57 cproblem_list.php:43 contests.php:52
#: contest_detail.php:48 problem_list.php:95 contests.php:53
#: contest_detail.php:53 contests.php:53 problem_tab.php:80
#: contest_detail.php:53
msgid "Title"
msgstr "题目标题"

#: show_problem.php:142 show_problem.php:149 show_problem.php:135
msgid "Total:"
msgstr "总提交数量："

#: navigation.php:90 navigation.php:98 navigation.php:101 navigation.php:92
#: navigation.php:94 navigation.php:98
msgid "Unauthorized"
msgstr "未验证"

#: show_problem.php:152 show_problem.php:159 show_problem.php:145
msgid "Unrated"
msgstr "无"

#: navigation.php:117 navigation.php:125 navigation.php:128 login.php:48
#: login.php:44 navigation.php:119 navigation.php:121 login.php:44
#: navigation.php:125
msgid "Username:"
msgstr "用户名："

#: navigation.php:186 navigation.php:187 navigation.php:195 navigation.php:199
#: navigation.php:191 navigation.php:193 navigation.php:199
msgid "Users"
msgstr "用户"

#: navigation.php:191 navigation.php:192 navigation.php:200 navigation.php:204
#: navigation.php:195 navigation.php:197 navigation.php:199 navigation.php:203
msgid "View all contest problems"
msgstr "查看所有比赛题目"

#: navigation.php:168 navigation.php:169 navigation.php:177 navigation.php:181
#: navigation.php:173 navigation.php:175 navigation.php:177
msgid "View all contests"
msgstr "查看所有比赛"

#: navigation.php:167 navigation.php:168 navigation.php:176 navigation.php:180
#: navigation.php:172 navigation.php:174 navigation.php:176
msgid "View all problems"
msgstr "查看所有题目"

#: navigation.php:195 navigation.php:196 navigation.php:204 navigation.php:208
#: navigation.php:199 navigation.php:201 navigation.php:203 navigation.php:207
msgid "View contest standing"
msgstr "查看比赛排名"

#: navigation.php:172 navigation.php:193 navigation.php:173 navigation.php:194
#: navigation.php:181 navigation.php:202 navigation.php:185 navigation.php:206
#: navigation.php:177 navigation.php:197 navigation.php:179 navigation.php:199
#: navigation.php:180 navigation.php:201 navigation.php:187 navigation.php:205
msgid "View my submission status"
msgstr "查看所有提交状态"

#: navigation.php:169 navigation.php:170 navigation.php:178 navigation.php:182
#: navigation.php:174 navigation.php:176 navigation.php:177 navigation.php:179
msgid "View user ranklist"
msgstr "查看用户排名"

#: navigation.php:101 navigation.php:109 navigation.php:112 navigation.php:103
#: navigation.php:105 navigation.php:109
msgid "You havn't any signature yet."
msgstr "你还没有设置任何签名^_^"

#: show_problem.php:121 show_problem.php:128 show_problem.php:114
msgid "[Special judge]"
msgstr "[特殊测评]"

#: navigation.php:208 navigation.php:209 navigation.php:217 navigation.php:221
#: navigation.php:219 navigation.php:223 navigation.php:222 navigation.php:226
msgid "change window's width"
msgstr "更改窗口宽度"

#: show_problem.php:199 status.php:151 status.php:153 status.php:157
#: show_problem.php:204 status.php:165 status.php:167 status.php:167
#: show_problem.php:190 admin/stdprogram.php:106
msgid "sec"
msgstr "秒"

#: navigation.php:151 navigation.php:159 navigation.php:163 navigation.php:155
#: navigation.php:157 navigation.php:159
msgid "username or password incorrect."
msgstr "用户名或者密码错误"

#: show_problem.php:150 show_problem.php:157 show_problem.php:143
#, php-format
msgid "votes"
msgstr "票"

#: contests.php:16 contests.php:15 contests.php:15
msgid "Public"
msgstr "公开比赛"

#: contests.php:16 settings.php:49 contests.php:15 register.php:27
#: course_detail.php:23 profile_login.php:40 contest_password.php:50
#: course_detail.php:23 contests.php:15 profile_login.php:40
#: contest_password.php:50 register.php:27
msgid "Password"
msgstr "需要密码"

#: contests.php:16 contests.php:15 course_detail.php:23 course_detail.php:23
#: contests.php:15
msgid "Internal"
msgstr "校内比赛"

#: contests.php:16 contests.php:15 course_detail.php:23 course_detail.php:23
#: contests.php:15
msgid "Netid"
msgstr "需要验证"

#: contests.php:40 contests.php:39 contests.php:39
msgid "Please input password"
msgstr "请输入密码"

#: contests.php:58 contests.php:53 course_detail.php:67 contests.php:54
#: course_detail.php:69 course_detail.php:69 contests.php:54
msgid "Schedule"
msgstr "计划"

#: contests.php:59 contests.php:54 contests.php:55 course_detail.php:70
#: course_detail.php:70 contests.php:55
msgid "Authorzation"
msgstr "验证类型"

#: contests.php:90 standing.php:41 standing.php:40 standing_full.php:40
#: standing.php:18 contests.php:83 course_detail.php:85 standing_full.php:41
#: contests.php:80 course_detail.php:90 standing_full.php:41
#: course_detail.php:90 contests.php:80 standing.php:18
msgid "Starts at "
msgstr "开始于"

#: contests.php:91 contests.php:95 standing.php:42 standing.php:47
#: standing.php:41 standing.php:46 standing_full.php:41 standing_full.php:46
#: standing.php:19 standing.php:22 contests.php:84 contests.php:87
#: course_detail.php:88 standing_full.php:42 standing_full.php:45
#: contests.php:81 course_detail.php:93 standing_full.php:42
#: standing_full.php:45 course_detail.php:93 contests.php:81 contests.php:84
#: standing.php:19 standing.php:22
#, php-format
msgid "%02d:%02d:%02d Left"
msgstr "还剩下%02d:%02d:%02d"

#: contests.php:94 standing.php:46 standing.php:45 standing_full.php:45
#: standing.php:21 contests.php:86 course_detail.php:87 standing_full.php:44
#: contests.php:83 course_detail.php:92 standing_full.php:44
#: course_detail.php:92 contests.php:83 standing.php:21
msgid "Running, "
msgstr "正在进行中，"

#: contests.php:97 contests.php:90 course_detail.php:90 contests.php:87
#: course_detail.php:95 course_detail.php:95 contests.php:87
msgid "Finished at "
msgstr "结束于"

#: footer.php:6 login.php:43 login.php:39 footer.php:6 login.php:39
msgid "Sicily Online Judge System"
msgstr "Sicily在线测评系统"

#: ranklist.php:30 user.php:40 ranklist.php:32 user.php:76 user.php:78
#: user.php:79 ranklist.php:32
msgid "Rank"
msgstr "排名"

#: ranklist.php:31 ranklist.php:33 course_detail.php:41 course_detail.php:65
#: courses.php:23 course_detail.php:43 course_detail.php:67
#: course_detail.php:43 course_detail.php:67 courses.php:23 ranklist.php:33
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: ranklist.php:32 settings.php:91 ranklist.php:34 user.php:72 user.php:74
#: user.php:75 ranklist.php:34
msgid "Signature"
msgstr "签名"

#: submit.php:60 user.php:36 settings.php:42 submit.php:88 register.php:21
#: submit.php:89 profile_chpwd.php:33 profile_login.php:34 submit.php:91
#: submit.php:90 profile_login.php:34 profile_chpwd.php:33 register.php:21
#: admin/stdprogram.php:205
msgid "User name"
msgstr "用户名"

#: submit.php:66 status.php:79 status.php:81 status.php:85 submit.php:94
#: status.php:88 submit.php:95 submit.php:97 status.php:86 submit.php:96
#: admin/stdprogram.php:210
msgid "Problem ID"
msgstr "题目编号"

#: submit.php:69 submit.php:98 submit.php:99 submit.php:101 submit.php:100
msgid "Running Contest"
msgstr "正在进行的比赛"

#: submit.php:74 status.php:100 status.php:122 status.php:102 status.php:124
#: status.php:106 status.php:128 submit.php:104 status.php:110 status.php:130
#: submit.php:105 status.php:131 submit.php:107 status.php:108 status.php:131
#: submit.php:106 admin/stdprogram.php:70 admin/stdprogram.php:216
msgid "Language"
msgstr "语言种类"

#: submit.php:85 submit.php:115 submit.php:116 submit.php:118 submit.php:117
#: admin/stdprogram.php:226
msgid "Source"
msgstr "源代码"

#: status.php:85 status.php:87 status.php:91 status.php:94 status.php:92
msgid "User ID"
msgstr "用户名"

#: status.php:87 status.php:89 status.php:93 status.php:97 status.php:95
msgid "Result"
msgstr "结果"

#: status.php:89 status.php:102 status.php:91 status.php:104 status.php:95
#: status.php:108 status.php:99 status.php:112 status.php:97 status.php:110
msgid "All"
msgstr "所有"

#: status.php:119 status.php:121 status.php:125 status.php:127 status.php:128
#: status.php:127 admin/stdprogram.php:66
msgid "Run ID"
msgstr "提交序号"

#: status.php:120 status.php:122 status.php:126 standing.php:56
#: standing.php:55 standing_full.php:55 standing.php:166 status.php:128
#: standing.php:167 status.php:129 status.php:129 standing_full.php:55
#: admin/stdprogram.php:68 standing.php:186
msgid "User Name"
msgstr "用户名"

#: status.php:121 status.php:123 status.php:127 status.php:129 status.php:130
#: status.php:130 admin/stdprogram.php:69
msgid "Problem"
msgstr "题目编号"

#: status.php:124 status.php:126 status.php:130 status.php:132 status.php:133
#: status.php:133 admin/stdprogram.php:72
msgid "Run Time"
msgstr "运行时间"

#: status.php:125 status.php:127 status.php:131 status.php:133 status.php:134
#: status.php:134 admin/stdprogram.php:73
msgid "Run Memory"
msgstr "内存用量"

#: status.php:126 status.php:128 status.php:132 status.php:134 status.php:135
#: status.php:135 admin/stdprogram.php:74
msgid "Code Length"
msgstr "代码长度"

#: status.php:127 status.php:129 status.php:133 status.php:135 status.php:136
#: status.php:136 admin/stdprogram.php:75
msgid "Submit Time"
msgstr "提交时间"

#: status.php:149 status.php:150 status.php:151 status.php:152 status.php:154
#: status.php:153 status.php:156 status.php:155 status.php:157 status.php:158
#: status.php:160 status.php:161 status.php:163 status.php:164 status.php:166
#: status.php:169 status.php:165 status.php:168 status.php:171 status.php:163
#: status.php:165 status.php:166 status.php:168 status.php:171
#: admin/stdprogram.php:102 admin/stdprogram.php:104 admin/stdprogram.php:105
#: admin/stdprogram.php:107 admin/stdprogram.php:110
msgid "N/A"
msgstr "无"

#: status.php:152 status.php:154 status.php:158 status.php:167 status.php:169
#: status.php:169 admin/stdprogram.php:108
msgid " KB"
msgstr " KB"

#: status.php:156 status.php:158 status.php:162 status.php:171 status.php:173
#: status.php:173 admin/stdprogram.php:112
msgid " Bytes"
msgstr " 字节"

#: user.php:52 settings.php:67 register.php:39 user.php:88 user.php:90
#: user.php:91 register.php:39
msgid "Email"
msgstr "电子邮箱"

#: user.php:56 settings.php:73
msgid "Address"
msgstr "地址"

#: user.php:60 user.php:135 user.php:137 user.php:138
msgid "Register time"
msgstr "注册时间"

#: user.php:108 user.php:157 user.php:165 user.php:166
msgid "Compare"
msgstr "比较"

#: user.php:109 user.php:158 user.php:166 user.php:167
msgid "and"
msgstr "和"

#: user.php:116 user.php:165 user.php:159 user.php:160
msgid "List of solved problems"
msgstr "通过题目列表"

#: user.php:128 user.php:174 user.php:179 user.php:180
msgid "No problems has been solved :("
msgstr "没有通过任何题目 :("

#: settings.php:39
msgid "Update Setting"
msgstr "更新个人设定"

#: settings.php:55 profile_chpwd.php:46 profile_chpwd.php:46
msgid "New password"
msgstr "新密码"

#: settings.php:61 register.php:33 profile_chpwd.php:52 profile_chpwd.php:52
#: register.php:33
msgid "Confirm password"
msgstr "确认密码"

#: settings.php:79
msgid "Telephone"
msgstr "联系电话"

#: settings.php:85 user.php:68 user.php:70 user.php:71
msgid "Nickname"
msgstr "昵称"

#: settings.php:98 profile_chpwd.php:59 profile_chpwd.php:59
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: cproblem_list.php:7 contest_detail.php:8 contest_detail.php:18
#: contest_detail.php:18
msgid "This contest is not started yet."
msgstr "比赛尚未开始"

#: cproblem_list.php:8 contest_detail.php:10 contest_detail.php:20
#: contest_detail.php:20
msgid "You can't access to the contest"
msgstr "你没有权限进入这个比赛"

#: cproblem_list.php:47 contest_detail.php:52 contest_detail.php:57
#: contest_detail.php:57
msgid "[Speical judge]"
msgstr "[特殊测评]"

#: status.php:12 submit.php:15 status.php:13 status.php:13 submit.php:14
#: admin/stdprogram.php:12
msgid "Wrong Answer"
msgstr "答案错误"

#: status.php:12 submit.php:16 status.php:13 status.php:13 submit.php:15
#: admin/stdprogram.php:12
msgid "Compile Error"
msgstr "编译失败"

#: status.php:13 submit.php:17 status.php:14 status.php:14 submit.php:16
#: admin/stdprogram.php:13
msgid "Runtime Error"
msgstr "运行出错"

#: status.php:13 submit.php:18 status.php:14 status.php:14 submit.php:17
#: admin/stdprogram.php:13
msgid "Time Limit Exceeded"
msgstr "超过时间限制"

#: status.php:13 submit.php:19 status.php:14 status.php:14 submit.php:18
#: admin/stdprogram.php:13
msgid "Memory Limit Exceeded"
msgstr "超过内存限制"

#: status.php:14 submit.php:20 status.php:15 status.php:15 submit.php:19
#: admin/stdprogram.php:14
msgid "Output Limit Exceeded"
msgstr "超过输出大小限制"

#: status.php:14 submit.php:21 status.php:15 status.php:15 submit.php:20
#: admin/stdprogram.php:14
msgid "Presentation Error"
msgstr "格式错误"

#: status.php:14 submit.php:22 status.php:15 status.php:15 submit.php:21
#: admin/stdprogram.php:14
msgid "Restrict Function"
msgstr "禁止函数调用"

#: status.php:15 status.php:16 status.php:16 admin/stdprogram.php:15
msgid "Running"
msgstr "正在运行"

#: status.php:15 status.php:16 status.php:16 admin/stdprogram.php:15
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: status.php:15 status.php:16 status.php:16 admin/stdprogram.php:15
msgid "Waiting"
msgstr "等待测试"

#: status.php:12 status.php:13 status.php:13 admin/stdprogram.php:12
msgid "Accepted "
msgstr "通过"

#: status.php:121 status.php:123 status.php:121
msgid "Go"
msgstr "查询"

#: standing.php:49 standing.php:48 standing_full.php:48 standing.php:25
#: standing_full.php:48 standing.php:25
msgid "Finished"
msgstr "已结束"

#: standing.php:55 standing.php:54 standing_full.php:54 standing.php:165
#: standing.php:166 standing_full.php:54 standing.php:185
msgid "No"
msgstr "序号"

#: standing.php:73 standing.php:82 standing_full.php:82 standing.php:175
#: standing_full.php:80 standing.php:176 standing_full.php:80 standing.php:195
msgid "Penalty"
msgstr "罚时"

#: login.php:10 profile_login.php:11 profile_login.php:11 login.php:10
msgid "Invalid username or password"
msgstr "用户名或密码非法"

#: login.php:52 login.php:48 profile_login.php:53 profile_login.php:53
#: login.php:48
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: standing.php:136 standing_full.php:138 standing.php:232
#: standing_full.php:137 standing.php:233 standing_full.php:137
msgid "Summary"
msgstr "总结"

#: navigation.php:203 navigation.php:205 navigation.php:207 navigation.php:211
msgid "Edit this problem"
msgstr "编辑这道题目"

#: navigation.php:206 navigation.php:208 navigation.php:210 navigation.php:214
msgid "Manage problems"
msgstr "管理题目"

#: navigation.php:206 navigation.php:208 navigation.php:210 navigation.php:214
msgid "Manage contest problems"
msgstr "管理比赛题目"

#: navigation.php:207 navigation.php:209 navigation.php:211
msgid "Manage contests"
msgstr "管理比赛"

#: navigation.php:207 navigation.php:209 navigation.php:211
msgid "Manage all your contests"
msgstr "管理所有比赛"

#: inc/contest.inc.php:25 inc/contest.inc.php:19 inc/contest.inc.php:19
msgid "Contest is not started yet."
msgstr "比赛尚未开始"

#: inc/contest.inc.php:26 inc/contest.inc.php:20 inc/contest.inc.php:20
msgid "Contest ends in "
msgstr "比赛还剩"

#: inc/contest.inc.php:27 inc/contest.inc.php:21 inc/contest.inc.php:21
msgid "Contest finished."
msgstr "比赛结束"

#: inc/contest.inc.php:28 inc/contest.inc.php:24 inc/contest.inc.php:24
msgid " hours "
msgstr "小时 "

#: inc/contest.inc.php:29 inc/contest.inc.php:25 inc/contest.inc.php:25
msgid " minutes "
msgstr "分钟 "

#: inc/contest.inc.php:30 inc/contest.inc.php:26 inc/contest.inc.php:26
msgid " seconds "
msgstr "秒 "

#: submit.php:14 submit.php:13
msgid "Congradulations. You have solved this problem"
msgstr "恭喜，你通过了本题。"

#: submit.php:15 submit.php:14
msgid "Some of your output doesn't match the standard output"
msgstr "你的程序输出与标准答案不一样。"

#: submit.php:16 submit.php:15
msgid "Our compiler can not recognize your source code."
msgstr "你的程序通不过编译。"

#: submit.php:17 submit.php:16
msgid "Your program got fatal errors in runtime."
msgstr "你的程序运行崩溃了"

#: submit.php:18 submit.php:17
msgid "The program cost too much time"
msgstr "程序运行时间超过了时间限制"

#: submit.php:19 submit.php:18
msgid "The program cost too much memory space"
msgstr "程序申请的内存大小超过了内存限制"

#: submit.php:20 submit.php:19
msgid "It may be in an infinite loop."
msgstr "程序输出过多的内容。有可能是死循环了。"

#: submit.php:21 submit.php:20
msgid "It may be extra spaces/blank lines after each line/test case."
msgstr "有可能是因为输出了额外的空格或空行，请仔细阅读题目输出格式。"

#: submit.php:22 submit.php:21
msgid "It may the same as Runtime Error"
msgstr "程序崩溃了或者使用了禁止的函数"

#: navigation.php:176 navigation.php:193 navigation.php:178 navigation.php:197
msgid "Courses"
msgstr "课程"

#: navigation.php:176 navigation.php:193 navigation.php:178 navigation.php:197
msgid "Edit Courses"
msgstr "编辑课程"

#: course_detail.php:36 course_detail.php:38 course_detail.php:38
msgid "Course Detail"
msgstr "课程详情"

#: course_detail.php:42 courses.php:24 course_detail.php:44
#: course_detail.php:44 courses.php:24
msgid "Teacher"
msgstr "教师"

#: course_detail.php:43 course_detail.php:45 course_detail.php:45
#: problem.php:19 post.php:17
msgid "Statistics"
msgstr "统计"

#: course_detail.php:60 course_detail.php:62 course_detail.php:62
msgid "Current Exercises"
msgstr "当前练习"

#: course_detail.php:66 course_detail.php:68 course_detail.php:68
msgid "Information"
msgstr "信息"

#: courses.php:18 courses.php:18
msgid "Current Courses"
msgstr "当前课程"

#: courses.php:25 courses.php:25
msgid "Registrant No."
msgstr "注册人数"

#: register.php:18 register.php:18
msgid "Register New User"
msgstr "注册新用户"

#: inc/conn.inc.php:297 inc/conn.inc.php:299
msgid "Page"
msgstr "页"

#: inc/contest.inc.php:22 inc/contest.inc.php:22
msgid " months "
msgstr " 月 "

#: inc/contest.inc.php:23 inc/contest.inc.php:23
msgid " days "
msgstr " 日 "

#: profile_chpwd.php:30 profile_chpwd.php:30
msgid "Change Password"
msgstr "修改密码"

#: profile_chpwd.php:40 profile_chpwd.php:40
msgid "Original Password"
msgstr "原始密码"

#: user.php:80 user.php:82 user.php:83
msgid "Solved No."
msgstr "通过数量"

#: user.php:84 user.php:86 user.php:87
msgid "Submissions No."
msgstr "提交数量"

#: user.php:96 user.php:98 user.php:99
msgid "Contact1"
msgstr "联系方式1"

#: user.php:100 user.php:102 user.php:103
msgid "Contact2"
msgstr "联系方式2"

#: user.php:105 user.php:107 user.php:108
msgid "NetID"
msgstr "NetID"

#: user.php:109 user.php:111 user.php:112
msgid "Chinese Name"
msgstr "中文名字"

#: user.php:113 user.php:115 user.php:116
msgid "English Name"
msgstr "英文名字"

#: user.php:117 user.php:119 user.php:120
msgid "Student ID"
msgstr "学号"

#: user.php:121 user.php:123 user.php:124
msgid "Major"
msgstr "专业"

#: user.php:125 user.php:127 user.php:128
msgid "Grade"
msgstr "年级"

#: user.php:129 user.php:131 user.php:132
msgid "Class"
msgstr "班级"

#: user.php:139 user.php:141 user.php:142
msgid "Level"
msgstr "等级"

#: course_detail.php:23 course_detail.php:23
msgid "Public Exercise"
msgstr "公开练习"

#: profile_login.php:31 profile_login.php:31
msgid "User Login"
msgstr "用户登陆"

#: profile_login.php:46 profile_login.php:46
msgid "Remember me"
msgstr "记住我的登陆状态"

#: contest_password.php:41 contest_password.php:41
msgid "Enter password"
msgstr "输入密码"

#: contest_password.php:44 contest_password.php:44
msgid "Contest/Exercise"
msgstr "比赛/练习"

#: post_market.php:141 post.php:176
msgid "New Post"
msgstr "新贴"

#: post_market.php:146 post.php:181
msgid "Select Catalog:"
msgstr "选择类型："

#: post_market.php:148 post.php:183
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: post_market.php:149 post.php:184
msgid "General"
msgstr "普通"

#: post_market.php:151 post.php:186
msgid "Special"
msgstr "特殊"

#: post_market.php:152 post.php:187
msgid "Solution"
msgstr "题目解答"

#: post_market.php:153 post.php:188
msgid "Clarification"
msgstr "题意澄清"

#: post_market.php:158 post.php:193
msgid "Submit Post"
msgstr "提交"

#: post_market.php:159 problem.php:66 post.php:194
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: post_market.php:270 post.php:302
msgid "There aren't any posts yet."
msgstr "暂时还没有任何帖子"

#: json/problem.php:26 json/problem.php:41 json/problem.php:70
#: json/post.php:26 json/post.php:49 json/post.php:78
msgid "You must login first"
msgstr "请先登录"

#: json/problem.php:42 json/post.php:50
msgid "Your reply is too short"
msgstr "回复内容长度过短"

#: json/problem.php:78 json/post.php:86
msgid "You have rated this post as useful."
msgstr "你已经对该贴评过分"

#: json/post.php:27
msgid "Your post is too short"
msgstr "内容长度过短"

#: json/post.php:35
msgid "Invalid problem"
msgstr "非法题目"

#: show_problem.php:271
msgid "Source Code"
msgstr "源代码"

#: problem.php:21 post.php:19
msgid "Source code"
msgstr "源代码"

#: problem.php:24 post.php:22
msgid "Solutions"
msgstr "题解"

#: problem.php:25 post.php:23
msgid "Clarifications"
msgstr "题意澄清"

#: problem.php:38 post.php:163
msgid "Switch to old style >>"
msgstr "切换到旧样式>>"

#: problem.php:41 post.php:16
msgid "Problem Description"
msgstr "题目"

#: problem.php:44
msgid "Solved Number"
msgstr "通过数量"

#: problem.php:45
msgid "Submit Number"
msgstr "提交数量"

#: problem.php:46
msgid "Time Limit"
msgstr "时间限制"

#: problem.php:47
msgid "Memory Limit"
msgstr "内存限制"

#: problem.php:48
msgid "Special Judge"
msgstr "特殊测评"

#: problem.php:49
msgid "Framework Judge"
msgstr "框架测评"

#: problem.php:65
msgid "Submit Source"
msgstr "提交代码"

#: navigation.php:191
msgid "Archives"
msgstr "资料归档"

#: navigation.php:191
msgid "Archives about sicily"
msgstr "有关Sicily及题目的资料总结"

#: standing.php:227
msgid "Earliest AC Time"
msgstr "最早通过时间"
